Разбит мой талисман, исчезло упоенье!
Так! вечно должно вам здесь плакать и страдать;
Мы жизнь свою влачим в немом самозабвеньи
И улыбаемся, когда б должны рыдать...
И всякий светлый миг покажет, что страданье,
Одно страдание нас в жизни нашей ждет,
И тот, кто здесь живет далек земных желаний,
Как мученик живет!
